<resources>
    <string name="app_name">Н_Л.app</string>
    <string name="title_activity_home">Home</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Username</string>
    <string name="nav_header_subtitle">user@email.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    <!-- Заголовки фрагментов -->
    <string name="google_map_title">Карта парка</string>
    <string name="map_title">Карта арт-объектов</string>
    <string name="profile_title">Профиль</string>
    <string name="news_title">Новости</string>

    <!-- Всплывающие сообщения -->
    <string name="toast_changes_is_saved">Изменения сохранены!</string>
    <string name="toast_about_fields">Заполните все поля!</string>
    <string name="toast_registration_is_ok">Регистрация успешна!</string>
    <string name="toast_registration_is_failed">Регистрация не удалась!</string>
    <string name="toast_error">Невозможно выполнить без соглашения!</string>
    <string name="toast_after_registration">Регистрация пройдена!</string>

    <!-- Бобур -->
    <string name="bobur_text">
        <b>"Бобур\n"</b>
        <i>"Николай Полисский,\n"</i>
        "Архстояние 2013.\n\n"
        Бобур это одновременно и отсылка к пушкинской голове в поле, и парижскому музею Помпиду(он же Бобур), фасад которого украшают открытые вентиляционные трубы. Наверху смотровая площадка, к которой ведет винтовая лестница, расположенная внутри, между труб объекта. Если с Парижского Бобура виден весь город, то со смотровой площадки открывается, как на ладони, весь парк Никола-Ленивец. Как и со всеми объектами Николая Полисского, местные материалы и техники, отсылающие к традиционным деревенским ремеслам и забавам, заставляют его скульптуры в ландшафте казаться естественными природными явлениеми, вроде птичьих гнезд или бобровых плотин.\n\n

        Николай Полисский: «Я не проектировал Бобур для подобия, эта скульптура не имеет точного зрительного ориентира. Мне нравится, что издалека и вблизи она производит разный эффект: вблизи выглядит как плетеная корзина, издалека как совершенно космический объект. Она однозначно ни на что не похожа: то ли на слонов, то ли на космический аппарат. Парижский Бобур - это архитектура совершенно странная не только своим образом, но и выбранным местом: каждый раз я думаю, как это здание в принципе могло оказаться в этом месте? И этот вопрос рождает у меня совершенное ощущение
        восторга. Для меня это такая архитектура, которая в большей мере имеет статус произведения искусства, как Эйфелева башня, довольно бесполезное такое сооружение, более важное, как городская скульптура. Мы занимаемся тем же самым, только в деревне, и называя этот объект Бобуром обозначаем себя в мировом контексте».\n\n

        При посещении парка люди первым делом знакомятся с этим арт-объектом, так как он расположен у входа в Никола-Ленивец. Мимо него просто невозможно пройти мимо, так как он манит своим таинственным и завораживающим видом.\n\n

    </string>

    <!-- Белые ворота -->

    <string name="white_gates_text">
        <b>"Белые ворота\n"</b>
        <i>"Николай Полисский,\n"</i>
        "Архстояние 2016. \n\n"

        Частая форма в  работах Николая Полисского - это ворота и арка, античный символ триумфа и победы. Ворота из Перми, Москвы и Никола-Ленивца представляют собой серию объектов, которые объединяет одна и та же форма, но выполненная из разного материала. Ворота как и в исторические времена акцентирует определенную точку в пространстве - въезд в город в Перми, вход в парк в Москве, в Никола-Ленивце - на воображаемой площади Звезды, откуда расходятся дороги к другим объектам.Николай Полисский: «Ворот может быть бесконечное количество. Параллепипед - уверенная форма, внутри которой ты можешь делать что угодно. Каждый раз я использовал новый материал: В Москве они сложены из толстых веток, получилась очень крепкая конструкция, которая держится болтами и шпильками, и каждое новое
        крепление укрепляет все дальше. В Перми - железная конструкция. Белые ворота устроены в духе Сельпо, где ленты и тонкий металл, на который надеваются деревянные детали с дыркой посередине. Главное, чтобы ворота имели смысл: отмечали развязку, развилку, въезд в город. Собо, Бабур и ворота складываются в треугольник и образуют градостроительные опоры. Это опорные точки, маркирующие пространство,
        которые не должны быть обязательно видны одновременно - чтобы сохранять тайну».После посещения Бобура посетители парка проходят через ворота. Они смотрятся легко и как бы парят над полем и лесом.У ворот 4 опоры и каждая из опор видна с любого ракурса, с которого посетитель парка смотрит на ворота.
    </string>

    <!-- Арка Бернаскони -->

    <string name="bernaskoni_arch_text">
        <b>"Арка Бернаскони\n"</b>
        <i>"Архитектурное бюро BERNASCONI,\n"</i>
        "Архстояние 2012.\n\n"
        Арка – это архитектурно-пространственное исследование, она стоит на границе леса и поля. Это гибрид, выполняющий несколько функций: портал, триумфальная арка, смотровая площадка, с которой открывается вил на другие объекты парка, бар, колодец.Наверх можно подняться по винтовой лестнице. Вниз ведет узкая прямая лестница с одной остановкой в «комнате художника». Каждый год пространство комнаты превращается в художественную инсталляцию. Арка сложена из шестиметровой доски по принципам безотходного производства. Все обрезки используются в качестве конструктивных элементов.\n\n
        Арка Бернаскони - это философия жизненного пространства
    </string>

    <!-- Ленивый Зиккурат -->

    <string name="lazy_ziggurat_text">
        <b>"Ленивый зиккурат\n"</b>
        <i>"Проектная группа ПОЛЕ-ДИЗАЙН,\n"</i>
        "Архстояние 2014.\n\n"
        Ленивый Зиккурат — попытка вырастить объём из клетей-«кубиков», следуя только правилам рубки. Новое архитектурное сооружение в Никола-Ленивце, главный объект внимания посетителей «Архстояния-2014». Это 18-метровая башня, построенная из срубов по принципу игры в кубики, без использования единого гвоздя. Зиккурат напоминает многоугольную  многоуровневую избу, неожиданно вытянувшуюся вверх.Любой желающий мог поучаствовать в воздвижении зиккурата, купив бревно для строительства в обмен на входной билет.\n\n
        Внутри «Ленивого зиккурата» находится 18-метровая звуковая скульптура Сергея Касича «Атональная архитектоника».Этот саунд-арт-проект представляет собой выфильтрованные из тишины тоны, которые по особому принципу образуют динамическую звуковую 3D-скульптуру. Если упростить объяснение: внутри зиккурата играет странная музыка, заполняющая собой всё внутреннее свободное пространство башни, она и является звуковой скульптурой. Музыка состоит из таинственных шорохов, пугающего скрежета и разного интершума.
    </string>

    <!-- Ротонда -->

    <string name="rotunda_text">
        <b>"Ротонда\n"</b>
        <i>"Александр Бродский,\n"</i>
        "Архстояние 2009.\n\n"
        Ротонда — это небольшой дом среди поля.
        Бродский, вопреки обыкновению, отсутствовал на строительстве «Ротонды» в Никола-Ленивце, поскольку был приглашён в это время Маратом Гельманом в Пермь. В 2010 г. объект удостоен премии «Архивуд» в номинации «Лучший арт-объект, сделанный из дерева» Арт-объект "Ротонда" расположен на одном из наиболее удобных с видовой точки зрения месте в Никола-Ленивце. Она расположена практически посреди поля и прекрасно видна с разных сторон. Это один из наиболее известных объектов данного архитектурного комплекса.\n\n
        Ротонда представляет собой постройку овальной формы со множеством дверей, камином внутри и смотровой площадкой в верхней части. Объект был создан в 2009 году по проекту Александра Бродского в рамках фестиваля "Архстояние". С "Ротонды" открывается великолепная круговая панорама ближайшей округи. Постройка возвышается на высоком подиуме, каждая из дверей легко открывается. Автор использовал старые двери, привезенные из полуразрушенных и полностью забытых хозяевами домов. Высота конструкции составляет около 6 метров, внутри нее можно свободно перемещаться и любоваться красивыми пейзажами как через открытые двери первого яруса, так и через окна или с крыши, подняться на которую можно по лестнице.
        Если говорить о периметре первого яруса, то его создали из функционирующих дверей. Внутреннее убранство представляет собой двухсветное пространство с высотой 6 метров и оконной галереей. В центральной части Ротонды располагается очаг. Ротонда символизирует свободный вход и выход человека в любой жизненной ситуации, но главное камин, который находится в центре. Для человека семья и семейный очаг– самое главное в жизни.
    </string>

    <!-- Вселенский разум -->

    <string name="the_universal_mind_text">
        <b>"Вселенский разум\n"</b>
        <i>"Арт-объект художника Николая Полисского,\n"</i>
        "Архстояние 2012.\n\n"

        Самая большая инсталляция Николая Полисского: огромный деревянный мозг в 14 метров диаметром из изогнутых деревянных балок с зеркальными пластинами на огромном подиуме в окружении коллонады. Продолжает научную серию художника - как и Большой Адронный коллайдер был создан как ироничный проект по мотивам псевдонаучных передач о великих открытиях, которые должен создать божественный компьютер. Коллонады - то ли ракеты, то ли приемники – напоминают о храмовом пространстве и намекают на сакральность происходящих во Вселенском разуме процессов. Порождение этой инсталляции - «блестящие мысли» - отдельные объекты, которые путешествуют по всему миру.\n\n
        Николай Полисский: «В одной из передач я услышал, что строится гигантский компьютер, который собирается анализировать всю информацию от человечества - и продавать дальше идеи. В телевизоре эта идея подавалась демонически, а мы решили создать у себя гуманистическую альтернативу. Вначале я думал собрать метафорический мозг из колесиков и шариков, которые будут крутиться - а потом как мы начали их собирать, я понял, что надо буквально: делать мозги так мозги. Это один из объектов, которые вместе с Бобуром напоминают пушкинскую голову - стоит посреди поля непонятно зачем. Колонны превращают конструкцию как будто бы в разрушенный храм и помогают захватить пространство. А как только появилось ограничение пространства, сразу захотелось мистерию. Самое интересное, что происходит в храмах - это синтез искусств. Я мечтаю, может, о театрализованном действии здесь».\n\n
        Вселенский разум завораживает каждого посетителя. Его мощь оказывает огромное влияние на мозг человека, который сразу начинает генерить разные творческие идей.
    </string>

    <!-- Заголовки Navigation Drawer -->
    <string name="item_map_name">Карта арт-объектов</string>
    <string name="item_news_name">Новости парка</string>
    <string name="item_profile_name">Профиль</string>
    <string name="item_sign_out_name">Выйти</string>

    <string name="google_maps_key" templateMergeStrategy="preserve" translatable="false">AIzaSyA2yTWEkdiZ25Bui3e2TM1mCxKX3LyFczQ</string>

</resources>
